{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_038468",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=766&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=00080000&ccbaCtcd=25&ccbaCpno=2332500080000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1989-03-18",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "질현성"
    },
    "text": "迭峴城 (질현성)\\n\n大田大徳区飛来洞山31-1番地\\n\n大田広域市記念物、大田広域市大徳区飛来洞にある迭峴城は、ジルティ峠の北側頂上の山勢を利用して石と土を混ぜて積み上げた山城で、周囲は800mだ。 角を整えた四角形の石で城壁を築いたが、下から少しずつ中に入れて積み上げ、所々には小さな石を挟んだ。 東·西·南壁3ヶ所に門跡が残っているが、このうち南門跡は幅3.8mで、城に出入りする最も重要な通路として利用された。 南門跡周辺に特別な施設はないが、10m程度の土地に常に湿気が多いことから見て、以前に池があった場所と考えられる。 城内から百済、新羅の土器彫刻と朝鮮時代の磁器彫刻が出土し、この城が三国時代から朝鮮時代まで使われ続けたことが分かる。 城を中心に北側稜線には6つの小さな城があるが、これは迭峴城を補完するために積み上げたものと見られる。 学界ではこの城を百済復興運動軍の拠点の一つだった知羅城と見る見解がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "迭峴城はどこに位置していますか？",
            "answer": "迭峴城は大田広域市大徳区飛来洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "迭峴城は何で築かれていますか？",
            "answer": "迭峴城は石と土を混ぜて積み上げて築かれました。"
        },
        {
            "question": "城壁はどのように築かれていますか？",
            "answer": "城壁は角を整えた四角形の石で築かれ、下から少しずつ中に入れて積み上げられました。所々には小さな石が挟まれています。"
        },
        {
            "question": "迭峴城の周囲の長さは何メートルですか？",
            "answer": "迭峴城の周囲は800メートルです。"
        },
        {
            "question": "迭峴城の門跡は何ヶ所残っていますか？",
            "answer": "迭峴城には東・西・南の3ヶ所の門跡が残っています。"
        },
        {
            "question": "南門跡はどのくらいの幅ですか？",
            "answer": "南門跡は幅3.8メートルです。"
        },
        {
            "question": "迭峴城内から何が出土されましたか？",
            "answer": "迭峴城内からは百済、新羅の土器彫刻と朝鮮時代の磁器彫刻が出土されました。"
        },
        {
            "question": "迭峴城は何時代まで使われ続けられましたか？",
            "answer": "迭峴城は三国時代から朝鮮時代まで使われ続けられました。"
        },
        {
            "question": "迭峴城を補完するために積み上げられた城は何個ありますか？",
            "answer": "迭峴城を補完するためには6つの小さな城が北側稜線にあります。"
        },
        {
            "question": "知羅城とは何ですか？",
            "answer": "学界では知羅城を百済復興運動軍の拠点の一つと見なしています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 303,
        "QA": 337
    }
}